天賦海灣4個月貴千萬

向來被視為樓市火車頭的豪宅市場，亦現瘋狂狀態。近年新落成的大埔屋苑式豪宅天賦海灣造價攀升，一期4房全海景大戶，剛以連車位3,300萬元成交，4個月貴近1,000萬元，幅度高出47%，升勢勁過中小型屋苑。淺水灣麗景園有撻定貨半月賣貴100萬元。

白石角的天賦海灣，前臨海濱長廊海景為重要賣點。中原地產梁廣成表示，天賦海灣1期剛錄成交，為單邊9座中層B室，實用面積1,667方呎，建築面積2,168方呎，屬4房連雙套房及貯物室大戶，全屋廳及房間均望海景，業主連車位以3,300萬元沽出，實用呎價19,796元，刷下屋苑新高紀錄。

同座同類型單位9座低層B室，去年12月不連車位以2,088萬元沽出，若以車位市值約230萬元計算，是次新錄得單位，即使扣除車位造價，成交價也達3,070萬元，相差4個月，造價高出982萬元或47%，儘管屬豪宅貨，4個月急升近1,000萬，區內代理指，皆因放盤罕有。同類放盤現時叫價一律逾3,000萬元。原業主於2012年以2,827萬元購入單位，持貨約5年，扣除車位後，是次賬面賺約243萬元，單位升值約8.6%。短短4個月升47%，天水圍嘉湖山莊同期CCL指數升幅12%。

白石角豪宅群由天賦海灣1至3期及逸瓏灣 I及II組成，獲不少名人捧場，如過往一直居住大埔康樂園的的藝人陳小春，亦於2011年初斥約2,900萬元買入天賦海灣1期4房大戶，其餘如王祖藍夫婦、玩具大王蔡志明及其子、玖龍紙業（2689）董事長張茵家族等，均先後成為該區豪宅群業主。

消息指，淺水灣麗景園12座高層18室，實用面積1,513方呎，上月中原以4,000萬元易手，但有指買家因上會問題而撻定，業主沒收約200萬元定金後，單位剛以約4,100萬元售出，撻定貨半月賣貴100萬元。

樓市兩極化，豪宅蟹貨繼續蝕讓。土地註冊處資料顯示，大坑上林1座中層A室複式戶，實用面積1,941方呎，剛以5,400萬元轉手，呎價27,821元。原業主於2013年3月向置地以6,200萬元買入單位，賬面勁蝕800萬元，由於業主已支付527萬元雙倍印花稅（樓價8.5%），再計及佣金等開支，料損手近1,400萬元，料屬今年全港大宗流血個案，蝕讓金額更夠買新界三個上車盤。如沙田第一城的細單位，近期造價約480萬元。上述蝕讓沽貨登記業主為鄭世進，與香港暉達國際集團總裁同名，過去曾買入上水天巒及尖沙嘴凱旋門單位，現仍持有。

記者：朱連峰 湯家明

但果頭一大堆地盤開緊工

幾百一千萬係呢篇文好似好兒嬉咁

抵到爛啦

香港貧富懸殊得好緊要

貴極都有人買又真係吹唔漲

新界不了

但管理公司弱智囉

物超所值啦

反正上帝都推唔冧香港樓市